各位師兄菲林過X光機有乜要留意?

求指點

千祈咪落寄倉行李，瞬間秒曬你啲菲林
如果係hand carry就：
過咩機場嘅xray機？日本嘅一般有寫明話1600iso film safe，香港照過ok
利申試過n次
你驚嘅咪買個防x光菲林袋袋住佢囉（利申未試過）

btw，輻射曝光同普通曝光一樣都係會累積，唔好將一筒菲林過咁多次機，始終會有影響，飛機係高空飛都唔多唔小有宇宙射線，不過影響應該唔及xray機多。

如果都仲係驚就叫佢hand check。

聽人講我哋好似冇權要求Hand Check

你去邊？會過邊個機場？
你同機場嗰啲講係菲林唔過得機就ok
利申試過n次

利甲：同樣試過n次

iso 好大先有影響（800+?)

400推到1600過hand carry冇事，就咁400過完check in晒出黎好似多左層薄霧

係香港一定可以handcheck
日本睇人 有d得 有d見到iso400就堅持過機 因為部機寫iso1600以上先可以handcheck
倫敦都係要ISO過800/1600先可以handcheck

唔過800應該無問顯
去日本同台灣都試過帶400度以下嘅菲林
朋友帶過1600度 去台灣同番香港都手check

話寄倉xray會炒菲林係都市傳說來

我飛左幾十次都係咁寄又唔見我出事

之前去中國不斷xray啲菲林都冇事

之前兩筒菲林寄咗倉 未哂

試過富子1600度，跟身行李上機，韓國返黎沖咩事都冇，其實一般旅行地方的機場x.光機都寫明底片安全

自己睇有咩potential影響，始終你唔知邊部x光機會對菲林影響大啲，要保險安全計就自己諗方法～

你菲林幾多度先～ 過400就開始會見到有影響（應該）

上次關西機場番來
可以同佢講係菲林手持過關，佢會當住你面打開盒仔check一下

唔放check luggage
菲林唔過800
過x ray 機唔多過5次
應該問題唔大

TSA 話o既 (好似係)

其實唔使咁擔心, 過800，hand check, 唔過800，就咁放入hand carry , 乜事都冇